梁振英：涂謹申和朱凱迪對12人絕對是幫倒忙。；鄭松泰：很多KOL叫人保持關注，我反而希望大家做好自己份內事，不要幫倒忙。

梁振英：
#政治是複雜的。畏罪潛逃台灣的人涉嫌犯的不是一般的罪行，而是為了達到政治目的的暴力罪行，因此不僅在內地的偵訊不會被視為一般偷渡，人即使潛逃到了台灣，#台灣當局也要把這類人關起來。
過去一年多的暴力運動打的旗號是「光復香港 時代革命」，這場運動是衝著中國政府、衝著在港的中資企業而來的，如果在美國後院的小島有人衝美國政府搞政治運動，這些人不被美國政府抓起來關在「關塔那麼監獄」才怪。要革命就要準備人頭，如果說青少年人對政治運動的性質一時不察，那麼受人唆擺代人帶白粉而不知白粉是白粉，就可以輕易脫罪嗎？
#勸青少年人遠離政治，不聽，#教協是罪魁禍首。
涂謹申和朱凱迪為家人們開記者會，對他們兩人的知名度有幫助，對12人絕對是幫倒忙。有做父親的說兒子出門時拿了釣具準備去南丫島釣魚，潛台詞是兒子連人帶船被拖到內地然後被屈偷渡，這樣說，內地的偵查人員又要調查一輪，對兒子有幫助嗎？
家人們走在一起，互相認識了，#很容易把大台找出來。

鄭松泰：
有港人偷渡去台灣疑被扣留，文匯報記者問我台灣當局應不應該清楚交代，而我又會不會要求當地政府公開資訊等。
我回覆指，人家政府是民選的，相信自然會向自己的人民交代，而且一個民主社會應該會有恆常機制處理。
註：很多KOL常常叫人不要忘記、保持關注；我反而希望大家專注做好自己份內事，不要幫倒忙便好。

熱匪狗賊只會關注貨金人數
做實事？ 不了

熱狗勇武始祖
泰博勇武倒插緊國旗個時，大把香港人重講緊自己係中國人咋

有689認證
即是涂謹申和朱凱迪做對了

病蟲泰不了

唔鐘意熱狗同689
689就擺明狗up

但松泰今次講野都係官腔無咩問題喎

蟲泰叫台軍解放香港先唔會俾連燈仔屌

躝啦死熱狗
賤撚過藍屍
你呢班仆街幾撚時先肯過主呀？
關你閪事咩場運動 成班撚屌

結構分析：
此文將2個政治光譜不同
但意見相近者放在一起
意為使人模糊此兩人本質上之差異

松泰係唔係已投共

泰博：唔好激嬲共產黨，唔好俾籍口共產黨重判12位手足啊

鄭松泰做埋呢一年唔洗再入啦, Who fuckin cares

成班垃圾熱狗收皮啦

勇武泰博點會怕共產黨

689叫大家靜靜地贏
同台灣口徑一致

一於玩大佢，送12 condom 烈士一程

仲有無走左路既手足要關注下?

樓主你標題黨，689講緊12港人被中共扣留，鄭松泰講緊台灣果5個，你的標題令人誤會佢哋討論同一件事。

玩大佢，12找數真漢子

"幫倒忙" 係今次行動代號